網民熱話：踩入向日葵花田取景 遊客：我哋係客

網民熱話：踩入向日葵花田取景 遊客：我哋係客
06月17日(日) 23:56更新 20:10建立
4名遊客被指不理提醒，為了拍攝而擅自走進花田。(網民KK Ng圖片)
4名遊客被指不理提醒，為了拍攝而擅自走進花田。(網民KK Ng圖片)

為咗打卡，不少人無懼山長水遠，走到元朗一個向日葵花田，但有人為求取景，卻亂踩花田？一名園內女義工昨日(16日)在網上發文，指4名遊客為求取景，不理勸告擅自闖進花田拍攝，她出言提醒反被對方反駁，遊人惡劣的態度惹來網民圍剿，斥責他們自私。惟今日(17日)其中一名涉事攝影師在網上為自己平反，道出事件另一個版本。

位於元朗新田的信芯園不時會開放花田給大眾入園賞花。昨日一名園內女義工在Facebook 發文，聲稱在花田遇上數名令人氣結的遊客。她指，對方一行4人帶同大量道具擅進花田，於是她出言提醒，豈料其中一名女遊客反駁：「我哋係客，可以行入田！」由於眾人多次出入花田，她三番四次提醒，卻被對方認定「玩針對」，她無奈道：「我自己個女得一歲，我都照話佢。」

事件在網上流傳，4名遊客迅即被起底，其中一名男攝影師事後解釋，「單方面作出於與實情不同的陳述，我必須將實情講清楚畀大家知道…」，他指，當時正準備拍攝之際，女義工稱只供有買花客人進入花田，於是買了一支向日葵，惟購花後，對方又改口稱：「唔可以行入去影相」，他們一行人答應離去，並移到路邊準備再次拍攝，惟女義工一直尾隨，直至有其他工作人員上前帶她離去才平息事件。

該名女義工回覆東網指，當時現場大約有近30名遊客，每個遊客走進花田時，她都會出言提醒，她又指，當時走到該女遊客身邊提醒她3次，不要踩入花田，惟對方執著她「針對」他們，她澄清：「我真係每個人都話…」。

信芯園負責人回覆東網稱，不想將小事化大，希望每個人都帶着開心來花田賞花，同樣帶着開心離去，更提到「歡迎大家開開心心嚟影相」，又指，現時未到花田開放日，所以現場指示、路牌等可能略見不足，在開放日前會趕工完成路線圖，希望遊客能以最佳的角度欣賞花田之美。其後「新田梁日信」更在Facebook 專頁發布公告，列出遊客賞花時的注意事項，強調「不要將開心事變成不開心地離開」。

咁撚樣衰就咪搞三搞四啦好心

我剩係知佢一支花好貴又易爛
去過一次狗也不屌 sor

又係D用PRESET整色整水以為自己影相好靚既濕鳩

咩事